求拍片上指點

Hello最近開始接觸拍片
嚟緊有自己嘅production
本身有影開相 主要影人多(非專業)
想請教下拍片上有啲咩需要注意
同普通攝影有咩分別
(例如角度等等)
因為自己都有上網睇好多教學啊
都有睇人哋拍嘅 但總係覺得自己爭好遠
所以想上嚟請教下

唔好屌住 認真求學 thankyou!!

MV

係啊 gear上都齊 但就係覺得點拍都未係嗰回事

可以試下配合首歌嘅節奏
如果係rock/metal 運鏡可以多啲movement 例如加啲handheld 嘅效果etc
參考下人地嘅手法然後試下應用
同埋唔好乜柒都用gimbal
有時保留啲震動睇落會organic 啲

有自己既production係接job？定係點？想了解下

啱啱接觸就有job咁勁

擔心

唔明個邏輯

唔係job 係朋友嘅production
佢信我想俾我試
咁我都要做到最好 先對得住佢㗎嘛...
同埋唔係得我一個做嘅
如果我係勁就唔洗上嚟請教啦

你做咩位先

想知too

同意唔好乜9都用gimbal

Camman

期待樓主大作

同巴打情況差不多，本身都有影吓相，呢排上堂要開始拍片同幫朋友做啲production嘅工作，但成日都覺得拍出嚟個效果同自己想要嘅差好遠，同拍攝過程遠比自己想像中複雜，一嚟經驗不足，二嚟可能喺分鏡、燈、收音、剪接問題，就開始上網睇吓有關lighting、composition、editing等嘅片，雖然唔知有冇用，但睇多啲等自己明白有咩需要改善都好
加油啊巴打

齊有幾齊？

你都係收手啦唔好害人

有機有鏡有電有sd card
有腳架
有盞LED

2k spot. Sky panel 100蚊聽過未？

乜都唔識就接job做camman 唔好害人啦
仲要上黎問 拍片邊有得教

認真你都係叫你朋友搵過個camman
你可以幫佢地拍下d behind the scene
睇下人地點做先
唔想你無左個朋友

樓主唔好勉強